\begin{lstlisting}[
	caption={[Table Filling Algorithmus: Äquivalenzevaluation erzeugen]Äquivalenzevaluation erzeugen},float= htbp,
	label={code:533equiv}]
	Def: erzeugeÄquivalenzevaluation
	Eingabe: $[q_1, q_2],A=[\Sigma]$, Übergangstabelle tabelle, klassen = $[[Q]]$
	Ausgabe: Äquivalenzevaluation E= $\{q_1, q_2 ,$Boolean$, \{\Sigma\rightarrow \{Q,Q,$Boolean$\}\}\}$
	start
		erstelle evaluation = $\{\Sigma\rightarrow \{Q,Q,$Boolean$\}\}$;
		äquiv$_{ges}$ = wahr;
		für alle $a \in A$
			äquiv = wahr;
			erhalte $q_{1,a}$ und $q_{2,a}$ aus tabelle mit a, $q_1$ und $q_2$;
			für alle k= $[Q] \in$ klassen 
				wenn $q_{1,a} \in k ~\oplus~ q_{2,a} \in k$
					äquiv = falsch; 
			füge $(a, (q_{1,a},q_{2,a}, $äquiv$))$ in evaluation ein;
			äquiv$_{ges}$ = äquiv $\wedge$ äquiv$_{ges}$;
		rückgabe E=$\{q_1, q_2, $äquiv$_{ges}, $evaluation$\}$;	
	ende
\end{lstlisting}

